Kohtu ette tuli Mõisa walitseja ja kaebas et tema on Adu Kaarli kaks Ärga mõisa karjasmaa pealt wiina põletajaga kinni aianud, ja siis on läinud Aadule ütlema, et ärjad on mõisas kinni ja Aadu Kaarli tütar Anna Neunberg on teda sõimama hakanud Kurati seek sina aiasid meie oma karjasmapealt ärjad kinni sind kuratid ei wõeda põrkuski wastu meid ometigi wõetakse sinna.
Anna Neunberg sai kohtu ette kotsutud ja tema isse ütles, et ta seda on ütelnud sind kuratit ei wõeta põrkusse wastu meid ometi wõetakse sinna, aga kurati seek ei ole ta mitte ütelnud.
Ja wiinapõletaja ütles, et tema on kuulnud, et ta on weel palju rohkem sõimanud kui kurati seek.
Kohtu otsus. Kohus on mõistnud et Anna Neunberg maksab selle sõimamise eest 2 rubla walla laeka.
